民調：43%市民對港府信任度「0」

【明報專訊】《明報》委託中大傳播與民意調查中心做第三輪民調，訪問市民對港府和中央政府的信任程度，以0分代表完全不信任、10分代表完全信任計，受訪者在8月對港府的信任程度只得2.77分，較6月中的3.61分進一步下跌；其中43.5%受訪者對港府信任程度為0分，即完全不信任，比率急增17.1個百分點。

受訪者對中央政府的最新信任程度為2.96分，較6月中的3.48分下跌；其中40.3%受訪者評0分，即完全不信任，比率上升8.6個百分點。在今次民調，市民對港府的信任程度比中央政府更低，是三輪民調中首次。

一國兩制滿意度平均3.65分

另外，受訪者被問到是否滿意中央政府現時在香港落實一國兩制的做法，以0分代表完全不滿意、10分代表完全滿意，平均滿意程度為3.65分，其中31.1%受訪者給0分，即完全不滿意。對港府、中央評分最低的，以15至24歲、家庭收入6萬元或以上、大專或以上學歷人士佔比例最高。

風暴終局：22%人料自行消散 38%料港府強力鎮壓

對於修例風波持續，受訪者估計最終發展如何，最多人認為香港政府會「強力鎮壓令抗爭行動不能繼續」，佔37.5%；22%受訪者認為「抗爭行動將自己逐漸消散」；17%人估計港府會「充分讓步令抗爭行動停止」；13.5%人相信中央政府會「出動解放軍令抗爭行動不能繼續」；表示沒答案或拒絕回答的有10%。

（反修例風暴）

「如果港人主流意見令我無法再任特首，我會辭職。｣

記得係令佢無法再任特首呀，唔係唔想佢做呀

話時話歷史上有冇出現過零認受性嘅政府？

Carrie真係叻女 梁振英後又破新低 青出於藍而勝於藍

零認受性

政府會覺得即係仲有57%既人支持
過半數

43.5%受訪者對港府信任程度為0分
40.3%受訪者對中央政府信任程度為0分[/b]

對港府、中央評分最低的，以
-15至24歲
-家庭收入6萬元或以上
-大專或以上學歷人士
佔比例最高。

43.5%香港人口= 300萬以上

推

林鄭：仲有57%人支持我

柒婆年年拎第一嫁，你當佢流嫁？分分鐘做埋第三次世界大戰導火線

很感动，1.7 万平米的公园，我们站了 47.6 万人，一平米就有近三十个人。地方虽小，我们同胞们还是一个踩着一个的肩膀，全都挤进去了，听说最高的人在 7 层楼高的地方，虽然我只是在第 2 层，被上面的十幾万人踩着不够1小时，而且什么都看不见，我还是很支持今天的活动。

當818集會差不多去到尾聲嘅時候....

講真, 我已經唔想林鄭下台
五大訴求沒有要求佢落台
因為中共管治下, 習近平才是獨攬大權

0

小弟提議學者不如向反送中遊行及不合作運動做民調啦!
1: 例如五大訴求遊行, 有幾多市民贊成, 幾多市民反對, 什麼原因贊成, 什麼原因對.
2: 塞地鐵及塞機場運動, 有幾多市民贊成, 幾多市民反對, 什麼原因贊成, 什麼原因對.
希望年青人可以更加了解民意, 以得到更多香港市民支持啦

都唔知佢點解厚住臉皮做

呢個應該係連登搞

九萬名和理非參與民間問卷調查

邊個搞都好啦, 要有市民支持, 先至會成功囉
我意思係要舉辦將來活動前, 要先了解民意囉

港府信任程度仲低過中央政府